通識殺科 新科暫稱「重新冠名科目」 建制派怒斥污名化：改名嗰個人係咪鬼？

建制派一向都將抗爭運動嘅出現歸咎於中學通識教育 ，因此教育局前日（4號）將通識科改做另一個側重國民教育嘅新科目，建制都一片讚好。

不過，新科目倉促要喺九月推出，全港中四都要開始學，但教育局連科目名都未諗好，於是成立咗個「重新冠名科目委員會」集思廣益。但委員會個名已經引起建制派上上下下大為不滿，認為改壞名，開壞頭。因為新科目變咗暫稱「重新冠名科目」，

有建制派更加喺親中媒體用筆名投訴指，簡稱「新冠」甚為奇怪，又與令人聞風色變嘅「新型冠狀病毒」簡稱相同，認為泛民未開始攻擊，政府內部已經開始自打嘴巴。

筆名馬秋風嘅不知名建制派人士指：「『新冠』二字，十分醒目，自作聰明，實是誤導，露出淺薄的馬腳。冠名是商業行為，是贊助的意思。演唱會或電視劇，可以冠名。慈善捐贈，也可以冠名，例如教育機構或醫療設施，為了感銘和彰顯義舉。教育領域的學科，怎可冠名？正確的稱呼，應是命名、正名、定名或取名。以冠名來界定科目的名稱，未開始做事已被污名化、膚淺化、滑稽化。政府內部是否有無間道，不得而知。如有，那就十分『高明』，是奇葩，令人深思。」

從事中文教育嘅港語學主席陳樂行指，教育局用「冠名」一詞的確不當，反映中文水平差劣：「『冠名』其實係中文廣告界發明嘅一種贊助形式，冠即係帽啦，通常係指喺電視台喺讀出電視節目名嘅時候要讀出埋「冠名贊助商」個名，個節目好似戴住頂帽四圍走咁，係好生動嘅比喻。不過畀一件事物，或者一個人新名稱，可以叫『改名』、『命名』，唔應該用『冠名』。」

不過佢又補多一句：「以特區政府個水平，係差唔多㗎喇。」

改叫武漢科囉咁

就叫 新冠20～

原來忠誠反對派就係咁撚樣
喺度捉字蝨扮屌政府

Serious COVID-19 subject

小學雞？
從小便養成習慣？

That is good
新型冠狀科目 唔錯
如果唔岩就叫返 中國科目
個名完全乎合個科

個科目同武肺咪又係冇嗰樣整嗰樣整出嚟
叫咩名冇所謂啦

根據百度百科
冠名 是一個漢語詞彙，拼音是guàn míng。 是一種特殊的廣告形式，一般是指企業為了達到提升企業、產品、品牌知名度和影響力而採取的一種階段性宣傳策略。

武漢肺炎科 紀念支那2019年底放毒

洗腦科